\chapter{Inledning}


Att med robotteknik efterlikna en så komplex konstruktion som den mänskliga handen är en tekniskt svår utmaning som länge eftersträvats. Det pågår idag mycket forskning och utveckling av robothänder, och antalet möjliga tillämpningar begränsas endast av fantasin. Robothänder kan exempelvis fungera som ett hjälpmedel för människan då våra egna händer inte uppnår rätt egenskaper beträffande till exempel storlek, snabbhet och styrka eller en förlängning av oss då vi behöver arbeta i otillgängliga eller farliga miljöer. Att efterlikna den mänskliga handen är dock en tekniskt komplicerad uppgift med hänsyn till flexibilitet,styrka,uthållighet,finmotorik samt sensorisk förmåga.\\

För att effektivt kunna ersätta den mänskliga handen som arbetsverktyg krävs inte bara att robothanden är väl utvecklad på alla dessa områden utan även en effektiv styrning av den. För enklare, förutsägbara uppgifter kan den förprogrammeras och arbeta automatiskt, men för komplexa och föränderliga uppgifter krävs att en människa som kan fatta kritiska beslut styr handen.\\
En utmaning med att styra en robothand är att få styrningen att kännas intuitiv för användaren. En möjlig lösning är att styrningen sker med en handske, så att robothanden efterliknar användarens rörelser. Detta kräver att robothanden har ett människolikt rörelsemönster för att den intuitiva länken skall vara stark. För att användaren skall kunna arbeta effektivt med handen krävs även feedback till användaren, framför allt visuell men även information om med vilka krafter robothanden påverkar objekt behöver samlas in, representeras och leda till åtgärd för att undvika skador på eller felhantering av objekt.  \\


En av de mest avancerade robothänderna som noga kan imitera det mänskliga rörelseomfånget samt mäta vilken kraft den utsätter objekt för är Shadow Dextreous Hand utvecklad av Shadow Robot Company. Den har 24 frihetsgrader varav 20 kan aktueras oberoende av varandra. Detta kan jämföras med den mänskliga handen som har 27 frihetgrader; 4 i varje finger och 5 i tummen, resterande 6 tillskrivs förflyttning av handflata och handled. Shadow Hands 20 aktuatorer har separata PID regulatorer som kan reglera antingen fingrarnas position eller, då fingrarna är i kontakt med ett objekt, kraften som fingrarna trycker mot objektet med. Marknadspriset för en sådan hand är 115 000£ (ca 1,17 Miljoner skr) i grundutförande. (ref. sidan med pengarna och swadowrobot.com).\\

Vad gäller sensorisk feedback finns festos exohand REFERENS!! som styrs med en pneumatisk handske. Med hjälp av haptisk återkoppling får användaren viktig information om greppet och kan utifrån detta själv reglera handen.
Intuitiv styrning uppnås genom att robothanden och handsken är identiska, vilket förbinder användarens input till möjlig output hos robothanden.

Generellt är utveckling av robothänder förknippat med höga kostnader och långa utvecklingstider då avancerad mekanik behöver integreras med komplexa styrsystem.



%Någon ha tagit bort förutsättningarna vi hade. Meccano och pengar t.ex. Victor sa uttryckligen att det ska ingå i inedningen.




\input{text/inledning/tekniskt_bidrag}
\input{text/inledning/prestanda}
\input{text/inledning/upplagg}