 
%Denna första del fungerar som bekgrund, men behöver ingen rubrik tycker jag. Hamnar direkt under rubriken Inledning.
Robothänder kan användas som ett mycket effektivt hjälpmedel, inte bara för personer i behov av en protes, utan även i industriella tillämpningar. Monotona, fysiskt tunga, och direkt farliga arbeten kan utföras av en robothand istället för en människa. I industritillämpningar kan robothänder vara förprogrammerade att utföra specifika uppgifter vilket inte kräver manuell styrning medan en protes kan styras med ett neuralt gränssnitt. Att manuellt kunna fjärrstyra robothänder har gett upphov till flera användningsområden. Möjligheten att finkänsligt kunna manipulera objekt utan att finnas på samma plats som objektet är användbart på många sätt(Ska man rabbla exempel?). 

Ett problem med att fjärrstyra en robothand är att få styrningen att kännas intuitiv. En bra lösning på detta är att styrningen sker med en handske, så att robothanden efterliknar användarens rörelser. Detta förutsätter att robothanden har människoliknande rörelsemöjligheter. I rapporten "Human Grasp Choice And Robotic Grasp Analysis" redogörs bland annat för vilka typer av grepp den mänskliga handen kan utföra och hur oerhört komplext det är att efterlikna med en robothand. Greppen representeras i ett schema, "Cutkoskys grepphierarki". Cutkosky och Howe nämner i reflektioner av sina undersökningar att designen av en robothand ska utgå ifrån vilka grepp den ska kunna utföra och om den designas efter att kunna hantera ett specifikt föremål är det snarare ett greppverktyg än en hand. (Cutkosky och Howe, 1990)



Ytterliggare ett problem är att undvika att skada eller felhantera föremålet med robothanden då användaren inte själv kan känna hur hårt den greppar. Det pågår idag mycket forskning och utveckling av robothänder och detta har resulterat i mycket avancerade prototyper.  En av de mest avancerade just nu inom genren som styrs med hjälp av en handske är Festo's ExoHand. Med 8 dubbelverkande pneumatiska aktuatorer och 16 trycksensorer kan den noga efterlikna användarens rörelse och dessutom ge haptisk återkoppling som möjliggör för användaren att noga reglera greppkraften (ref 3). (Skriv om force/velocity control handen! för att det är ett annat problematiskt sätt att lösa greppning av objekt.)En annan metod som utvecklats för att varsamt kunna hantera objekt med robothandprotes är force/velocity...

Stora hinder i utvecklingen av robothänder generellt har varit de höga kostnaderna, att efterlikna den mänskliga komplexa fingerfärdigheten samt styrning (ref 2). Kostnaden för en hand som kan efterlikna den mänskliga handens rörelser överstiger ofta 10 000 dollar (ref längst ner). Kostnaden stiger i regel med ökat antal kontrollerbara frihetsgrader och ökad komplexitet. 
 


%Möjligtvis ska det läggas ill lite om hur reglering gått till i tidigare modeller.
%Föregående stycke är inte klart /Chris

\section{Syfte}% "Contributions" -- Syfte.
I denna rapport redogörs för utvecklingen av ett system innehållande en robothand som fjärrstyrs med hjälp av en styrhandske. Robothanden designas liknande en mänsklig hand i sina rörelser för att möjliggöra att styrningen blir intuitiv. Vidare krävs stabila styrsignaler från styrhandsken till robothanden som utnyttjas väl för att åstadkomma god åtföljning. Detta uppnås genom filtrering (Vilket typ av filter?) och programmering (kom på nån bättre mening här...). För att undvika skador på objekt som robothanden hanterar ska ett bibliotek av objekt kunna implementeras i robothandens mikrokontroller som möjliggör objektidentifiering. Varje objekt har ett fördefinierat högsta tryck som robothanden får utsätta den för. Om operatören försöker greppa hårdare än det fördefinierade trycket ska robothanden reglera detta för att undvika skada. Objektidentifieringen är baserad på igenkänning av objektets storlek genom att, utifrån vinklar på de styrande servomotorerna, beräkna avståndet mellan de tryckbelastade punkterna på robotfingrarna. Genom att implementera denna reglering i robothandens mjukvara istället för till exempel mer avancerad haptisk återkoppling som kräver mekaniska funktioner i handsken hålls kostnaden nere. 

Budgeten för systemet är 5000 kr vilket indirekt begränsar komplexiteten, kvalitet och antal frihetsgrader. Robothanden har därför endast 2 fingrar och en tumme med sammanlagt åtta frihetsgrader varav två är tvångsstyrda. "Skelettet" till robothanden har byggts i meccano (ref till förklaring av meccano) vilket begränsar designen till standardiserade mått och begränsar stabiliteten i kontruktionen. Robothanden är försedd med tre trycksensorer vilket avsevärt begränsar antal grepp som möjliggör välfungerande tryckreglering.
Nedan visas ett schema för att representera systemets principiella funktion.

(Systemets principiella funktion Bild!)


 

\section{Prestanda}

Rapporten presenterar design av en robothand och styrsystem som uppfyller följande krav. Robothanden:
\begin{itemize}
\item Ska kunna gripa och lyfta ett mjölkpaket med en vikt av ett kg. (Grasp 1 i Cutkoskys grepphierarki \ref{cutshand}) 
\item Ska kunna gripa och lyfta en mutter av storlek M10 mellan tumme och pekfinger. (Grasp 9 i Cutkoskys grepphierarki \ref{cutshand})
\item Ska klara att lyfta en last motsvarande ett kg på mitten av två fingrar.
\item Ska kunna lyfta upp en snusdosa. (grepp nr i cutkoskys?)
\item Styrning ska kunna anpassas till olika storlekar på styrande handen genom kalibrering.
\item En ovan användare skall efter kalibrering kunna utföra ovanstående mål. %(denna får vi nog ta bort tyvärr.)
\item Ska kunna reglera hur hårt den greppar tre stycken förbestämda objekt för att undvika skada.
\item Ska kunna sluta sig till knuten näve från maximalt öppen hand på under en sekund.
\end{itemize}


%\section{Avgränsningar} Detta ska smältas ihop med inledning
%Budgeten för prototypen är 5000 kr vilket begränsar komplexiteten och antal frihetsgrader. Robothanden har därför endast 2 fingrar och en tumme med sammanlagt åtta frihetsgrader varav två är tvångsstyrda. Skelettet till robothanden har byggts i meccano (ref till förklaring av meccano) vilket begränsar designen till standardiserade mått och begränsar stabiliteten i kontruktionen. Robothanden är försedd med tre trycksensorer vilket avsevärt begränsar antal grepp som möjliggör objektidentifiering.

%\section{Metod} Detta skulle bort enligt Victor..
%Genom litteraturstudier och studering av den egna handen har principen för den mekaniska designen framtagits. Vidareutveckling av detta skedde främst genom prövning, CAD-modellering och kraft- och momentberäkningar. Modellering av robothandens rörelse (rymdekvationer) har gjorts i MATLAB för att sedan förenklas och översättas till C++ och användas i mikrokontrollern Arduino... 
 

\section{Rapportens Upplägg}
Rapporten är upplagd som följer..
I kapitel 2 ges en beskrivning av systemets komponenter och teorin bakom valet av just dem. I nästkommande kapitel behandlas styrhandsken med mikrokontroller och elektriska kretsar i detalj. Slutligen i kapitel hmm redogörs vilka algoritmer som utvecklats för att uppnå styrning och reglering.

I kapitel hmm finns resultat... efter dessa följer disskusion om bla bla och bla slutligen en slutsats där...






\section{Vad inledningen ska innehålla enligt anvisningar}
Inledningen sätter in rapporten i ett sammanhang och visar dess
relevans och nyhetsvärde. Den fungerar som en introduktion till
hela rapporten och ska ge läsaren nödvändig information som
behövs för att ta del av dess innehåll.
Inledningen innehåller normalt en syftesformulering som ofta
ställs i relation till en bakgrund eller kort historik. I många fall
är syftesformuleringen nära relaterad till den
problemformulering som är viktig för att såväl läsare som
skribent ska kunna utnyttja rapporten väl. Det bör också stå
något om undersökningens eller experimentets omfattning och
anledningar till särskilda avgränsningar. Vidare bör också
metod finnas med, men endast i syfte att ange vilken typ av
undersökning som gjorts. Metoden utvecklas i andra avsnitt av
rapporten.
Man brukar ange bakgrund, syfte och metod som inledningens
obligatoriska funktioner. Ibland signaleras även centrala resultat
redan i inledningen.
Inledningen är den första sidan som sidnumreras.



%1 http://www.shadowrobot.com/products/dexterous-hand/

%2 http://www.nytimes.com/2013/03/30/science/making-robots-mimic-the-human-hand.html?_r=0

%ExoHand 3 http://www.forbes.com/sites/singularity/2012/07/06/sophisticated-robotic-hand-also-doubles-as-a-human-exoskeleton/

%(Cutkosky och Howe, 1990)
%http://biorobotics.harvard.edu/pubs/1990/human%20grasp%20choice.pdf

%Grepp identifiering. Kan kanske bli användbart vid objektidentifieringssnack http://cg.cis.upenn.edu/hms/research/RIVET/graspTypeRecog.pdf