\documentclass[12pt,a4paper]{article}



\title{Bidragsrapport}			
	

\begin{document}

Projektet inleddes med att ansvarsposter delades ut till gruppens samtliga medlemmar. Projektet krävde en ansvarig för rapporten, en ansvarig för samtliga presentationer, samt fyra projektledare utspridda under projektets löptid. Nedan visas hur dessa ansvarsposter fördelade.



Projektledare: Karl, Emil, Christopher H och Joakim
Rapportansvarig: Christoffer Ö
Redovisningsansvarig: Sami



Vid genomförande visade det sig senare att huvudansvar för rapport spreds ut på Karl, Sami, Christopher Håkansson och Emil då Christoffer Öjeling fick som uppgift att agera datasupport. Senare i projektet gjordes ytterliggare uppdelning i de ansvarområden som listas nedan:

\

Beräkningar för rörelseekvationer och objektidentifiering: Joakim och Christopher H.


Bygge av robothand: Sami och Karl

Programmering och kommunikation: Christoffer Ö och Emil.

I praktiken blev dock Joakim huvudansvarig för matematiken och Christoffer Öjeling för programmering och kommunikation. 

Bidrag:
Vad gäller alla följande punkter anser gruppen att alla ligger relativt jämt i sina bidrag.

Problemlösning
Kreativitet, idérikedom
Skapande av modell
Analys av projektmaterial
Diskussionsbidrag

\subsection{Huvudansvarig författare}


Det är i vissa fall svårt att bedömma huvudförfattare då ett avsnitt kan ha påbörjats av någon för att sedan avslutas av någon annan. Namnen som står efter avsnitten presenteras i den ordningen som huvudansvaret anses ha legat. \ 
Sammanfattning: Sami, Karl, Christopher H.
Inledning: Christopher H, Karl, Sami.
Robothand: Sami, Karl.
Styrhandske: Emil
Objektidentifiering: Joakim
Digitalteknik: Christoffer Ö
Signalbehandling: Christoffer Ö
Resultat:Karl
Diskussion: Alla 
Projektrapport: Karl, Christopher H, Sami

Appendix:
Dimensionerings beräkningar: Emil, Christopher H, Joakim
Cutkoskys: Karl.
Rymdekvationer:Joakim
Servoberäkningar:Joakim
Komponentlista:Christoffer Ö
Kretsschema:Emil


+-

\end{document}             